搭巴士時的忽發頹想

對他而言，故事的開頭是最難落筆的。
大概是因為他忘記了自己一生的開頭。
其實不全然是，這只是其中一個藉口。
更是一個陳腔濫調而且老套的藉口。

他已經呆坐在電腦前數小時，把打好的文章刪掉。
數秒後，他後悔了。
他把所有文字復原，然後繼續呆坐。
他想不到接下來該是如何，也不知道之前的是否正確。

他又再次把原本存在的文字刪去。
這次他沒有把文字復原，更隨即離開電腦。
因為他知道，只要他留在電腦前多一秒，他會再一次的後悔。
他決定出門散散步。

每一次開頭我都係鳩寫，只要狗衝寫到自己都捨得棄，就唔會刪文。
當然之後會慢慢補字刪字改字，但係最重要都係寫到你想寫既野，點鋪真係唔重要。